{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_006869",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "거제 명진리 느티나무"
    },
    "text": "巨済明津里ケヤキ (거제 명진리 느티나무)\\n\n慶尚南道巨済市巨済面明津里220番地\\n\n1991年12月23日には、慶尚南道の記念物に指定されました。このケヤキの木は、明津里村の前の広大な野原にそびえ立っています。木の高さは14mで、胸の高さでの幹の回りは7.7mにも及びます。東西には23m、南北には20mの広がりを持つ樹冠を持ち、約600年程度の樹齢を誇っています。 木の高さが1mに達すると、四方に太くて頑丈な枝が広がります。まるで大きな傘を広げたような姿が美しいです。木の周りには丁寧に石垣が築かれています。このケヤキはニレ科の落葉広葉喬木であり、昔から若葉は餅を蒸す際に使用されることもありました。 明珍里は新羅時代に存在した自治体で、地域の中でも特に重要な存在でした。そして、このケヤキの木は村の守護木と信じられており、時代を超えて存在し続けてきたと考えられています。このため、昔からこの村に嫁ぐ花嫁達は、古神祭りの一環として最初にこの木の下に集まりました。これは伝統として大切に守られてきました。",
    "QA": [
        {
            "question": "巨済明津里ケヤキは何に指定されましたか？",
            "answer": "慶尚南道の記念物に指定されました。"
        },
        {
            "question": "巨済明津里ケヤキの高さはどれくらいですか？",
            "answer": "木の高さは14mです。"
        },
        {
            "question": "巨済明津里ケヤキの幹の回りはいくつですか？",
            "answer": "胸の高さでの幹の回りは7.7mです。"
        },
        {
            "question": "巨済明津里ケヤキの樹冠の広がりはどれくらいですか？",
            "answer": "東西には23m、南北には20mの広がりを持ちます。"
        },
        {
            "question": "巨済明津里ケヤキは何年程度の樹齢ですか？",
            "answer": "約600年程度の樹齢です。"
        },
        {
            "question": "巨済明津里ケヤキはどんな姿をしていますか？",
            "answer": "木の高さが1mに達すると、四方に太くて頑丈な枝が広がります。まるで大きな傘を広げたような姿が美しいです。"
        },
        {
            "question": "巨済明津里ケヤキは何に使用されることもありましたか？",
            "answer": "昔から若葉は餅を蒸す際に使用されることもありました。"
        },
        {
            "question": "巨済明津里はどの時代に存在した自治体ですか？",
            "answer": "巨済明津里は新羅時代に存在した自治体です。"
        },
        {
            "question": "巨済明津里ケヤキは何と信じられていますか？",
            "answer": "このケヤキの木は村の守護木と信じられており、時代を超えて存在し続けてきたと考えられています。"
        },
        {
            "question": "昔からこの村に嫁ぐ花嫁達は何の一環としてこの木の下に集まりましたか？",
            "answer": "古神祭りの一環として最初にこの木の下に集まりました。"
        },
        {
            "question": "巨済明津里ケヤキの周りに何が築かれていますか？",
            "answer": "木の周りには丁寧に石垣が築かれています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 335,
        "QA": 387
    }
}